export const questionsGeral = [
    {
        question: "Quanto é: -20 - 20?",
        options: ["40", "20", "0", "-40"],
        answer: "-40"
      },
      {
        question: "Quanto é 7 x 8?",
        options: ["54", "56", "64", "58"],
        answer: "56"
      },
      {
        question: "Qual é a metade de 1.000?",
        options: ["100", "500", "250", "200"],
        answer: "500"
      },
      {
        question: "Qual é o valor de 25% de 200?",
        options: ["25", "40", "50", "75"],
        answer: "50"
      },
      {
        question: "Quanto é 3² (três ao quadrado)?",
        options: ["6", "9", "12", "8"],
        answer: "9"
      },
      {
        question: "Qual é o número primo entre os seguintes: 12, 14, 17, 21?",
        options: ["12", "14", "17", "21"],
        answer: "17"
      },
      {
        question: "Qual é o resultado de 15 ÷ 3?",
        options: ["5", "4", "6", "3"],
        answer: "5"
      },
      {
        question: "Se João tem R$50 e gasta R$30, quanto sobra?",
        options: ["R$80", "R$30", "R$20", "R$10"],
        answer: "R$20"
      },
      {
        question: "Quanto é 100 - (25 + 35)?",
        options: ["40", "60", "35", "50"],
        answer: "40"
      },
      {
        question: "Quanto é ¼ de 80?",
        options: ["20", "30", "25", "40"],
        answer: "20"
      },
      {
        question: "Qual é o próximo número da sequência: 2, 4, 8, 16, ...?",
        options: ["18", "20", "24", "32"],
        answer: "32"
      },
      {
        question: "O perímetro de um quadrado com lados de 6 cm é:",
        options: ["12 cm", "18 cm", "24 cm", "36 cm"],
        answer: "24 cm"
      },
      {
        question: "A área de um retângulo de base 10 cm e altura 4 cm é:",
        options: ["14 cm²", "40 cm²", "20 cm²", "28 cm²"],
        answer: "40 cm²"
      },
      {
        question: "Quanto é 2 + 3 x 4?",
        options: ["14", "20", "24", "18"],
        answer: "14"
      },
      {
        question: "Se um bolo custa R$12, quanto custam 3 bolos?",
        options: ["R$15", "R$24", "R$36", "R$30"],
        answer: "R$36"
      },
      {
        question: "O dobro de 45 é:",
        options: ["90", "80", "85", "100"],
        answer: "90"
      },
      {
        question: "Quanto é 0,5 + 0,25?",
        options: ["0,50", "0,60", "0,75", "0,80"],
        answer: "0,75"
      },
      {
        question: "Quanto falta para 100 se você já tem 73?",
        options: ["37", "17", "27", "23"],
        answer: "27"
      },
      {
        question: "Qual é a fração equivalente a 2/4?",
        options: ["1/2", "1/4", "2/8", "3/4"],
        answer: "1/2"
      },
      {
        question: "Qual número falta: 5, 10, __, 20?",
        options: ["12", "13", "15", "17"],
        answer: "15"
      },
      {
        question: "Qual é a função sintática da palavra 'rapidamente' em: 'Ele correu rapidamente'?",
        options: ["Sujeito", "Verbo", "Adjunto adverbial", "Objeto direto"],
        answer: "Adjunto adverbial"
      },
      {
        question: "Qual é a classe gramatical da palavra 'alegremente'?",
        options: ["Adjetivo", "Advérbio", "Verbo", "Conjunção"],
        answer: "Advérbio"
      },
      {
        question: "Qual é o sujeito da frase: 'Os meninos brincam no parque'?",
        options: ["Brincam", "Parque", "Os meninos", "No parque"],
        answer: "Os meninos"
      },
      {
        question: "Na frase 'Joana comprou flores', qual é o objeto direto?",
        options: ["Joana", "Comprou", "Flores", "Comprou flores"],
        answer: "Flores"
      },
      {
        question: "Qual é o tempo verbal da frase: 'Ele estudará para a prova'?",
        options: ["Presente", "Pretérito", "Futuro do presente", "Futuro do pretérito"],
        answer: "Futuro do presente"
      },
      {
        question: "Qual é o antônimo da palavra 'triste'?",
        options: ["Alegre", "Chateado", "Sério", "Amargo"],
        answer: "Alegre"
      },
      {
        question: "Qual é o plural de 'pão'?",
        options: ["Pães", "Pãos", "Pãeses", "Pãons"],
        answer: "Pães"
      },
      {
        question: "A palavra 'feliz' é classificada como:",
        options: ["Verbo", "Substantivo", "Adjetivo", "Advérbio"],
        answer: "Adjetivo"
      },
      {
        question: "Qual dessas palavras está escrita corretamente?",
        options: ["Excessão", "Exceção", "Esceção", "Excessão"],
        answer: "Exceção"
      },
      {
        question: "Qual sinal de pontuação indica uma pausa maior e separa orações?",
        options: ["Ponto e vírgula", "Vírgula", "Dois-pontos", "Travessão"],
        answer: "Ponto e vírgula"
      },
      {
        question: "Qual palavra completa corretamente a frase: 'Eles _______ felizes na festa'?",
        options: ["estavam", "estava", "foram", "é"],
        answer: "estavam"
      },
      {
        question: "A palavra 'céu' tem quantas sílabas?",
        options: ["Uma", "Duas", "Três", "Nenhuma"],
        answer: "Uma"
      },
      {
        question: "Na frase: 'Maria e João viajaram nas férias', o verbo está no:",
        options: ["Presente", "Pretérito", "Futuro", "Infinitivo"],
        answer: "Pretérito"
      },
      {
        question: "Qual é o sujeito da oração: 'Chove muito no verão'?",
        options: ["Chove", "Muito", "No verão", "Sujeito indeterminado"],
        answer: "Sujeito indeterminado"
      },
      {
        question: "A palavra 'amizade' é:",
        options: ["Adjetivo", "Verbo", "Substantivo abstrato", "Substantivo concreto"],
        answer: "Substantivo abstrato"
      },
      {
        question: "Em: 'O livro é interessante', a palavra 'interessante' é um:",
        options: ["Verbo", "Adjetivo", "Substantivo", "Advérbio"],
        answer: "Adjetivo"
      },
      {
        question: "Qual dessas palavras é um pronome pessoal?",
        options: ["Ele", "Bola", "Feliz", "Muito"],
        answer: "Ele"
      },
      {
        question: "O que indica o ponto de exclamação (!) em uma frase?",
        options: ["Pergunta", "Ideia de surpresa ou emoção", "Enumeração", "Continuação"],
        answer: "Ideia de surpresa ou emoção"
      },
      {
        question: "Qual é a forma correta do diminutivo de 'flor'?",
        options: ["Florinha", "Florzinha", "Florazinha", "Florezinha"],
        answer: "Florzinha"
      },
      {
        question: "Em 'Ela chegou cedo', qual é a função de 'cedo'?",
        options: ["Verbo", "Adjetivo", "Advérbio de tempo", "Sujeito"],
        answer: "Advérbio de tempo"
      },
      {
        question: "Em que ano o Brasil foi descoberto?",
        options: ["1492", "1500", "1502", "1498"],
        answer: "1500"
      },
      {
        question: "Quem foi o primeiro imperador do Brasil?",
        options: ["Dom Pedro II", "Dom João VI", "Dom Pedro I", "Tiradentes"],
        answer: "Dom Pedro I"
      },
      {
        question: "Qual foi a principal atividade econômica do Brasil colonial?",
        options: ["Pecuária", "Comércio", "Extração de ouro", "Plantação de açúcar"],
        answer: "Plantação de açúcar"
      },
      {
        question: "Qual evento marcou o fim da monarquia no Brasil?",
        options: ["Descobrimento", "Proclamação da República", "Independência", "Abolição da escravidão"],
        answer: "Proclamação da República"
      },
      {
        question: "Qual era o nome da capital do Brasil antes de Brasília?",
        options: ["São Paulo", "Salvador", "Curitiba", "Rio de Janeiro"],
        answer: "Rio de Janeiro"
      },
      {
        question: "Quem foi Tiradentes?",
        options: ["Imperador", "Rei", "Líder da Inconfidência Mineira", "Descobridor do Brasil"],
        answer: "Líder da Inconfidência Mineira"
      },
      {
        question: "Em que ano foi assinada a Lei Áurea?",
        options: ["1889", "1822", "1888", "1871"],
        answer: "1888"
      },
      {
        question: "Quem foi a princesa que assinou a Lei Áurea?",
        options: ["Isabel", "Leopoldina", "Carlota Joaquina", "Maria I"],
        answer: "Isabel"
      },
      {
        question: "O que foi a Revolução Francesa?",
        options: ["Guerra entre reis", "Movimento contra a monarquia", "Descobrimento da França", "Conquista de novos territórios"],
        answer: "Movimento contra a monarquia"
      },
      {
        question: "Quem era o imperador francês durante a Revolução Francesa?",
        options: ["Luís XIV", "Napoleão Bonaparte", "Carlos Magno", "Luís XVI"],
        answer: "Luís XVI"
      },
      {
        question: "O que foi o feudalismo?",
        options: ["Sistema político moderno", "Governo democrático", "Sistema econômico e social da Idade Média", "Movimento de independência"],
        answer: "Sistema econômico e social da Idade Média"
      },
      {
        question: "Qual era a principal atividade na sociedade feudal?",
        options: ["Pecuária", "Navegação", "Agricultura", "Comércio internacional"],
        answer: "Agricultura"
      },
      {
        question: "Qual povo construiu as pirâmides do Egito?",
        options: ["Romanos", "Maias", "Egípcios", "Gregos"],
        answer: "Egípcios"
      },
      {
        question: "Quem foi o responsável pela chegada da família real portuguesa ao Brasil?",
        options: ["Dom Pedro I", "Dom João VI", "Marquês de Pombal", "Dom Pedro II"],
        answer: "Dom João VI"
      },
      {
        question: "Qual foi a capital do Império Romano?",
        options: ["Atenas", "Constantinopla", "Roma", "Lisboa"],
        answer: "Roma"
      },
      {
        question: "O que foi a Segunda Guerra Mundial?",
        options: ["Conflito entre colônias", "Guerra por terras no Brasil", "Conflito global entre várias nações", "Guerra civil americana"],
        answer: "Conflito global entre várias nações"
      },
      {
        question: "Quem foi o líder da Alemanha nazista?",
        options: ["Hitler", "Stalin", "Churchill", "Napoleão"],
        answer: "Hitler"
      },
      {
        question: "O que marcou o fim da Idade Média?",
        options: ["Descobrimento do Brasil", "Revolução Francesa", "Queda de Constantinopla", "Criação da imprensa"],
        answer: "Queda de Constantinopla"
      },
      {
        question: "Qual civilização criou a democracia?",
        options: ["Egípcia", "Romana", "Grega", "Chinesa"],
        answer: "Grega"
      },
      {
        question: "Em que ano o Brasil se tornou independente de Portugal?",
        options: ["1889", "1822", "1500", "1808"],
        answer: "1822"
      },
      {
        question: "Qual é o maior oceano do mundo?",
        options: ["Atlântico", "Índico", "Pacífico", "Ártico"],
        answer: "Pacífico"
      },
      {
        question: "Qual é o continente com maior população?",
        options: ["Europa", "África", "Ásia", "América"],
        answer: "Ásia"
      },
      {
        question: "Qual é a capital do Brasil?",
        options: ["Rio de Janeiro", "São Paulo", "Brasília", "Salvador"],
        answer: "Brasília"
      },
      {
        question: "O desmatamento da Amazônia afeta principalmente qual bioma?",
        options: ["Caatinga", "Pantanal", "Amazônia", "Cerrado"],
        answer: "Amazônia"
      },
      {
        question: "Qual é o maior país em extensão territorial?",
        options: ["Brasil", "China", "Rússia", "Canadá"],
        answer: "Rússia"
      },
      {
        question: "Qual é o rio mais extenso do mundo?",
        options: ["Nilo", "Amazonas", "Mississipi", "Yangtzé"],
        answer: "Amazonas"
      },
      {
        question: "Quantos continentes existem?",
        options: ["4", "5", "6", "7"],
        answer: "7"
      },
      {
        question: "Qual é o bioma predominante no Nordeste brasileiro?",
        options: ["Pampa", "Cerrado", "Caatinga", "Mata Atlântica"],
        answer: "Caatinga"
      },
      {
        question: "O que são placas tectônicas?",
        options: ["Partes da atmosfera", "Fragmentos da crosta terrestre", "Massas de água", "Correntes marítimas"],
        answer: "Fragmentos da crosta terrestre"
      },
      {
        question: "O que causa os terremotos?",
        options: ["Erupções", "Movimento das placas tectônicas", "Chuva forte", "Desmatamento"],
        answer: "Movimento das placas tectônicas"
      },
      {
        question: "Qual país tem a maior população do mundo?",
        options: ["Estados Unidos", "Brasil", "Índia", "China"],
        answer: "China"
      },
      {
        question: "Qual é o clima predominante na região Sul do Brasil?",
        options: ["Equatorial", "Tropical", "Semiárido", "Subtropical"],
        answer: "Subtropical"
      },
      {
        question: "O que são fusos horários?",
        options: ["Zonas de calor", "Divisões de tempo na Terra", "Linhas do Equador", "Regiões montanhosas"],
        answer: "Divisões de tempo na Terra"
      },
      {
        question: "Qual linha divide o planeta em hemisfério norte e sul?",
        options: ["Meridiano de Greenwich", "Trópico de Câncer", "Equador", "Trópico de Capricórnio"],
        answer: "Equador"
      },
      {
        question: "Qual é a principal atividade econômica da região Centro-Oeste do Brasil?",
        options: ["Turismo", "Pecuária e agricultura", "Pesca", "Mineração"],
        answer: "Pecuária e agricultura"
      },
      {
        question: "Qual é o menor continente do planeta?",
        options: ["Antártica", "Europa", "Oceania", "América do Sul"],
        answer: "Oceania"
      },
      {
        question: "Qual país é cortado pela Linha do Equador e pelo Meridiano de Greenwich?",
        options: ["Brasil", "Nigéria", "Indonésia", "Gabão"],
        answer: "Gabão"
      },
      {
        question: "O que é uma ilha?",
        options: ["Área cercada de gelo", "Área elevada", "Terreno cercado por água", "Planície continental"],
        answer: "Terreno cercado por água"
      },
      {
        question: "Qual é o principal rio que abastece o Pantanal?",
        options: ["Rio Paraguai", "Rio São Francisco", "Rio Paraná", "Rio Tocantins"],
        answer: "Rio Paraguai"
      },
      {
        question: "Qual o nome do movimento que gira a Terra em torno do Sol?",
        options: ["Rotação", "Translação", "Erosão", "Inclinação"],
        answer: "Translação"
      },
      {
        question: "Qual é o gás que as plantas absorvem na fotossíntese?",
        options: ["Oxigênio", "Nitrogênio", "Dióxido de Carbono", "Hidrogênio"],
        answer: "Dióxido de Carbono"
      },
      {
        question: "Qual parte do corpo humano é responsável por bombear o sangue?",
        options: ["Pulmão", "Estômago", "Coração", "Rim"],
        answer: "Coração"
      },
      {
        question: "Qual é o maior órgão do corpo humano?",
        options: ["Fígado", "Cérebro", "Pele", "Pulmão"],
        answer: "Pele"
      },
      {
        question: "Qual planeta do Sistema Solar é conhecido como planeta vermelho?",
        options: ["Marte", "Júpiter", "Vênus", "Saturno"],
        answer: "Marte"
      },
      {
        question: "Como se chama o processo pelo qual a água passa do estado líquido para o gasoso?",
        options: ["Fusão", "Condensação", "Evaporação", "Sublimação"],
        answer: "Evaporação"
      },
      {
        question: "Qual é a fonte primária de energia da Terra?",
        options: ["Lua", "Vento", "Sol", "Petróleo"],
        answer: "Sol"
      },
      {
        question: "Qual vitamina é produzida pelo nosso corpo com a exposição ao Sol?",
        options: ["Vitamina A", "Vitamina D", "Vitamina C", "Vitamina B12"],
        answer: "Vitamina D"
      },
      {
        question: "Os ossos do corpo humano formam qual sistema?",
        options: ["Digestivo", "Respiratório", "Esquelético", "Nervoso"],
        answer: "Esquelético"
      },
      {
        question: "Qual parte da planta é responsável por absorver a água do solo?",
        options: ["Folha", "Caule", "Flor", "Raiz"],
        answer: "Raiz"
      },
      {
        question: "Qual é o nome do gás essencial para a respiração dos seres humanos?",
        options: ["Hidrogênio", "Oxigênio", "Gás carbônico", "Metano"],
        answer: "Oxigênio"
      },
      {
        question: "O que é a biodiversidade?",
        options: ["Quantidade de plantas em um lugar", "Variedade de vida no planeta", "Tamanho das florestas", "Número de animais em extinção"],
        answer: "Variedade de vida no planeta"
      },
      {
        question: "Qual é a função principal dos pulmões?",
        options: ["Filtrar o sangue", "Bombear o sangue", "Fazer a digestão", "Realizar as trocas gasosas"],
        answer: "Realizar as trocas gasosas"
      },
      {
        question: "Qual é o planeta mais próximo do Sol?",
        options: ["Terra", "Vênus", "Mercúrio", "Marte"],
        answer: "Mercúrio"
      },
      {
        question: "Qual é o nome do processo que transforma alimentos em energia no corpo?",
        options: ["Fotossíntese", "Respiração celular", "Evaporação", "Fusão"],
        answer: "Respiração celular"
      },
      {
        question: "Qual é a função da clorofila nas plantas?",
        options: ["Dar sabor", "Produzir oxigênio", "Ajudar na digestão", "Captar luz para a fotossíntese"],
        answer: "Captar luz para a fotossíntese"
      },
      {
        question: "Como se chama o estudo dos seres vivos?",
        options: ["Geologia", "Astronomia", "Biologia", "Física"],
        answer: "Biologia"
      },
      {
        question: "Qual é a principal causa do efeito estufa?",
        options: ["Chuva", "Vento", "Gases poluentes", "Sol forte"],
        answer: "Gases poluentes"
      },
      {
        question: "O que é um ecossistema?",
        options: ["Uma cidade", "Um tipo de animal", "A relação entre seres vivos e o ambiente", "Um tipo de solo"],
        answer: "A relação entre seres vivos e o ambiente"
      },
      {
        question: "Qual o nome do satélite natural da Terra?",
        options: ["Estrela", "Lua", "Cometa", "Sol"],
        answer: "Lua"
      },
      {
        question: "Qual órgão do corpo humano é responsável pelo controle das funções do corpo?",
        options: ["Pulmão", "Coração", "Estômago", "Cérebro"],
        answer: "Cérebro"
      },
      {
        question: "Qual o nome do atual presidente do Brasil?",
        options: ["Bolsonaro", "Fernando Henrique", "Lula", "Alckmin"],
        answer: "Lula"
      },
      {
        question: "Qual cidade brasileira sediou a Cúpula da Amazônia em 2023?",
        options: ["Belém", "Manaus", "Brasília", "Porto Velho"],
        answer: "Belém"
      },
      {
        question: "Em que país ocorreu um grande terremoto em fevereiro de 2023?",
        options: ["Brasil", "Turquia", "China", "México"],
        answer: "Turquia"
      },
      {
        question: "Qual foi o principal foco da Conferência do Clima (COP28) realizada em 2023?",
        options: ["Plantar árvores", "Preservar rios", "Combater mudanças climáticas", "Usar mais carros"],
        answer: "Combater mudanças climáticas"
      },
      {
        question: "Qual jogador brasileiro se transferiu para o futebol da Arábia Saudita em 2023?",
        options: ["Neymar", "Vinícius Jr.", "Rodrygo", "Richarlison"],
        answer: "Neymar"
      },
      {
        question: "Qual rede social foi proibida em alguns estados dos EUA por questões de segurança?",
        options: ["Instagram", "TikTok", "Twitter", "Facebook"],
        answer: "TikTok"
      },
      {
        question: "O que o Brasil pretende zerar até 2030 para proteger o meio ambiente?",
        options: ["Importações", "Exportações", "Desmatamento ilegal", "Impostos"],
        answer: "Desmatamento ilegal"
      },
      {
        question: "Quem venceu o Oscar de Melhor Filme em 2023?",
        options: ["Avatar", "Top Gun", "Tudo em Todo Lugar ao Mesmo Tempo", "Oppenheimer"],
        answer: "Tudo em Todo Lugar ao Mesmo Tempo"
      },
      {
        question: "Qual foi o principal evento esportivo feminino que aconteceu em 2023?",
        options: ["Copa do Mundo de Futebol Feminino", "Pan-Americano", "Olimpíadas", "Super Bowl"],
        answer: "Copa do Mundo de Futebol Feminino"
      },
      {
        question: "Qual vacina passou a ser recomendada para crianças contra o vírus HPV no Brasil?",
        options: ["Gripe", "Hepatite B", "HPV", "Covid-19"],
        answer: "HPV"
      },
      {
        question: "Qual o nome da missão da NASA que retornou com amostras de asteroide em 2023?",
        options: ["Perseverance", "Apollo", "OSIRIS-REx", "Galileu"],
        answer: "OSIRIS-REx"
      },
      {
        question: "O que é o ChatGPT, muito falado em 2023?",
        options: ["Um robô de limpeza", "Um app de vídeos", "Uma inteligência artificial", "Um antivírus"],
        answer: "Uma inteligência artificial"
      },
      {
        question: "Qual foi o principal país envolvido na guerra contra a Ucrânia em 2023?",
        options: ["China", "Estados Unidos", "Rússia", "Alemanha"],
        answer: "Rússia"
      },
      {
        question: "Qual famoso cantor brasileiro morreu em 2022, causando grande comoção?",
        options: ["Luan Santana", "Gusttavo Lima", "Gal Costa", "Marília Mendonça"],
        answer: "Marília Mendonça"
      },
      {
        question: "Qual animal foi declarado símbolo da preservação da fauna brasileira?",
        options: ["Tamanduá-bandeira", "Onça-pintada", "Arara azul", "Capivara"],
        answer: "Onça-pintada"
      },
      {
        question: "Qual é o maior bioma do Brasil?",
        options: ["Pampas", "Cerrado", "Pantanal", "Amazônia"],
        answer: "Amazônia"
      },
      {
        question: "Qual foi a grande preocupação do mundo em relação à saúde pública em 2020 e 2021?",
        options: ["Sarampo", "Gripe comum", "Covid-19", "Dengue"],
        answer: "Covid-19"
      },
      {
        question: "Qual o nome da empresa dona do Instagram e do Facebook?",
        options: ["Twitter", "Google", "Meta", "Apple"],
        answer: "Meta"
      },
      {
        question: "Qual é o principal objetivo do Enem?",
        options: ["Obter RG", "Conseguir emprego", "Entrar na faculdade", "Viajar"],
        answer: "Entrar na faculdade"
      },
      {
        question: "Qual país foi campeão da Copa do Mundo de Futebol Masculino em 2022?",
        options: ["Brasil", "França", "Argentina", "Inglaterra"],
        answer: "Argentina"
      }
  ];
  